%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2019-2019-2019-2019-2019-2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{center}
\large Variations de suites définies par une formule explicite
\end{center}
\hrule

\begin{enumerate}
\item \textbf{Propriété.} Soit $u$ la suite définie sur $\mathbb{N}$ par $u_n=n^2+2n+9$.
\begin{enumerate}
   \item Dresser le tableau de variations de la fonction $f$, définie sur $\mathbb{R^+}$ par $f:x\mapsto x^2+2x+9$.
   \item En remarquant que pour tout $n\in\mathbb{N}$, $u_n=f(n)$, conjecturer les variations de la suite $u$.
   \item Prouver votre conjecture.
\end{enumerate}
\item \textbf{Réciproque.} Soit $u$ une suite définie pour $n\in\left[0;10\right]$ par $u_n=f(n)$ (où $f$ est une fonction inconnue définie sur $\left[0;10\right]$). On a tracé la représentation graphique de la suite $u$.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[ultra thick, xscale=1.1, yscale=.8]
\draw (0, 0) -- (10, 0);
\draw (0, 0) -- (0, 4);
\draw[->] (0, 0) -- (1, 0) node[midway, below]{$\vecteur{\imath}$};
\draw[->] (0, 0) -- (0, 1) node[midway, left]{$\vecteur{\jmath}$};
\draw (0, 0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
\foreach \x in {2, 3, ..., 10}{
	\draw (\x, 0) node{|};
}

\foreach \coord in {
    (0,  0.2),
    (1,  1.0),
    (2,  1.1),
    (3,  1.5),
    (4,  2.5),
    (5,  3.2),
    (6,  4.0),
    (7,  4.2),
    (8,  4.3),
    (9,  4.8),
    (10, 4.9)
} {
    \draw \coord node{$\times$};
}
\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Quelle sont les variations de la suite $u$ ?
\item Tracer la représentation graphique d'une fonction $f$ telle que :
\begin{enumerate*}[(i)]
\item $u_n=f(n)$ pour tout $n$ du domaine de définition ;
\item $f$ \emph{n'est pas} une fonction croissante.
\end{enumerate*}
\end{enumerate}
\item \textbf{Bilan.} Compléter la conjecture suivante.
\begin{quote}
Soient $f$ une fonction définie sur $\mathbb{R^+}$ et $u$ une fonction définie sur $\mathbb{N}$ par $u_n=f(n)$. Alors :
\begin{itemize}
\item Si la fonction $f$ est croissante (resp. décroissante, resp. constante), alors la fonction $u$ est \blanc{croissante} \blanc{(resp. décroissante, resp. constante)}.
\item Si la suite $u$ est croissante (resp. décroissante, resp. constante), alors \blanc{on ne peut rien conclure} \blanc{quant à la fonction $f$}.
\end{itemize}
\end{quote}
\end{enumerate}

\end{document}
